\section{Barnsley Farn}
\hard{60 Z.}{\mathe \schleifen \arrays \methoden}

Der \emph{Barnsley Farn} ist ein Fraktal des britischen Mathematikers Michael Barnsley, mit dessen Hilfe sich aus einzelnen, (zufälligen) Punkten ein Farn erstellen lässt, der dem \emph{schwarzstieligen Streifenfarn} nachempfunden ist.

\begin{center}
	\imagebox{\img/barnsleyFern.jpg}{.5\linewidth}
\end{center}

Dabei wird vom Punkt (0,0) ausgehend jeder Punkt aus dem vorhergegangenen Punkt berechnet:

\begin{center}
	\begin{tabular}[h]{c|c|c|c|c|c|c|c}
		& a	& b &	c & d & e & f & p \\
		\hline
		$f_1$ & 0 & 0 &	0 & 0.16 & 0 & 0 &	0.01\\
		\hline
		$f_2$ & 0.85 & 0.04 &	-0.04	 & 0.85 & 0 & 1.60 &  0.85	\\
		\hline
		$f_3$ & 0.20 &	-0.26 &  0.23 & 0.22 & 0 & 1.60 & 0.07\\
		\hline
		$f_4$ & -0.15 & 0.28 & 0.26 & 0.24  & 0 &  0.44 & 0.07\\
	\end{tabular}
\end{center}

Die Arrays a, b, c, d, e und f bestimmen die Abbildung, und p die Wahrscheinlichkeit, ob diese Abbildung ausgewählt wird. \\
Die Abbildung sieht wie folgt aus:

\begin{center}
	\begin{equation*}
		f(x, y) = \begin{pmatrix}
			a & b \\ c & d
		\end{pmatrix} \begin{pmatrix}
			x \\ y
		\end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
			e \\ f
		\end{pmatrix}
	\end{equation*}
	 ...oder vereinfacht:
	\begin{equation*}
		\begin{split}
			x_{n+1} &= a * x_n + b * y_n + e \\
			y_{n+1} &= c * x_n + d * y_n + f
		\end{split}
	\end{equation*}
\end{center}

\vspace{6em}

\rightline{Auf der nächsten Seite geht diese Aufgabe weiter...}

\pagebreak

\begin{enumerate}
	\item Beginnen Sie damit, die Variablen sinnvoll zu speichern (ohne jede der 28 Variablen einzeln zu speichern!).

	\item Wie kann die zufällige Auswahl der Funktion simuliert werden ($f_1$ mit einer Wahrscheinlichkeit von 1\%, $f_2$ mit 85\%, usw.)?,

	\item Nun folgt die Berechnung des nächsten Punktes.

	\clue{Achten Sie darauf, die neuen Werte erst in x und y zu speichern, wenn Sie die vorherigen Werte nicht mehr benötigen.}

	\item Dieser Vorgang wird jetzt sooft wiederholt, bis der Farn als solcher erkennbar ist.
\end{enumerate}

\begin{center}
	\imagebox{\img/barnsleyFern2.jpg}{.5\linewidth} \\
	Links: 50.000 Punkte; Rechts: 5.000 Punkte.
\end{center}

\clue{Eventuell muss der Farn verschoben und um einen Faktor vergrößert werden, damit er gut erkennbar ist.} \\
\clue{Teilen Sie ihren Code in Funktionen auf, um die Lesbarkeit zu verbessern.} \\
\clue{Diese Aufgabe kommt ohne die Verwendung von \code{void draw()} aus.}
